【支那禁民眾去日本】日本人：「今年最令人高興的新聞！」

日本新聞網（Japan News Network）報道，中國當局本月中旬對內地旅行社發出通知，要求限制前往日本的旅行團數目。日本網民普遍對報道反應正面，有人直言是「今年最令人高興的新聞」。

訪日中國遊客數目屢創新高，在日本大小城市都不難見到他們的蹤影。對於中國當局限制訪日遊客數目的報道，有網民表示：「真是非常感激。無論去到哪個觀光勝地，遊客都多得令人幾乎想：『這裡是日本？』記得沖繩的情況尤其嚴重。」

有網民趁機發洩不滿：「今個夏天入住沖繩的酒店，中國人住客從泳池回到酒店房，身也不抹濕漉漉搭電梯，留下處處水漬。心想：不是吧？」有網民早前到訪山梨縣著名的湧泉群「忍野八海」，憶述：「約9成都是中國人，嚇了一跳……去到哪裡都是大聲呼叫，又霸佔店內的桌子。」

不少人都期待中國遊客減少，為當地帶來變化。有人說：「我認為銀座及心齋橋會變得清靜。終於可享受在百貨店好好購物。」也有人說：「去到哪裡都滿是中國人，減少些人數真好……考慮到利益的話，經營商店的人也許會感到不滿，但對一般市民來說，就是不可多得的事。」

共產黨好嘢,呢鑊我撐你喇

包唔包中國香港？

香港人冇得去日本暴動都似
Btw中你老母國香港

包你老母生花柳死

勿開心得太早，支那人不是那麼容易對付的

其實心齋橋無左蝗咪就淨返香港台灣

希望唔好出醜比人睇啦下 又唔係唔知有啲香港人成撚隻蝗咁

香港中國

你隻支那狗竟敢分裂國家

同香港人反應一樣

有冇人知點解大陸要咁做？

export太多

好多韓妹架喎

九成又係怕走資

幾時到香港？ 唔好再黎

旅行係計import of service, capital outflow

最緊要禁埋低賤港豬就啱啦

咁香港都唔駛諗✌🏻

戰爭不遠？

0負皮

窮既中國人咪留係中國反日囉, 有錢既都識去日本豪洗,
因為佢地內心知道日本D野好, 有水準, 內心係祟日

支那豬：去香港

中你老母！